{
    "title": "孟子四6",
    "range_remark": "(P.579-608)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "君子存「之」，下列何者正確？P580",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)仁義",
                "2) 道德",
                "3)良心"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "舜明於「庶」物， 是為？P580",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 民",
                "2)眾",
                "3)道"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "人之所以異於禽於獸者，以下何者為是   P581",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)人穿衣鞋",
                "2)人有笑容智慧",
                "3)人有仁義之性",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "「心即理，理即心，聲為律，身為度」，是程穎誇讚誰的話：  P582",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)曾子",
                "3)孔子",
                "4)以上皆非。"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "「」視民如傷，望道而未之見。以下何者為是:   P583",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 文王",
                "2)大禹",
                "3)商湯"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "賢則立之，無固定之常法，但問其「」，是指   P584",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)才德",
                "2)出身",
                "3)籍貫"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "坐以待旦。以下何者為是:    P584",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)慢慢等待著",
                "2)坐著等天亮再說",
                "3) 急欲加以施行"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "感嘆「後世必有以酒亡國者」從此遠離美酒的誘惑。是誰所說?  P585",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孔子",
                "2)孟子",
                "3)大禹"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "「」本乎大慈大悲的心懷，視民之傷如己喪，故時時拔人苦，予人樂。以下何者為是    P 586",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)文王",
                "3)武王"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "詩經之詩至「」以前為止。是指？P588",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)春秋中世",
                "2)戰國時代",
                "3)春秋末期"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "「檮」杌，發音為何?   P588",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)套",
                "2)桃",
                "3)討"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "其文則「史」。下列何者為是：  P588",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)文勝質也",
                "2)文勝值也",
                "3)質勝文也"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "君子之澤五世而「斬」。下列何者為正確？  P591",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)絕",
                "2)殺",
                "3)滅"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "孟子所私淑愛者，唯「」之德業。下列何者為正確？  P592",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)老子",
                "2)孔子",
                "3)莊子"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "可以取，可以無取，取「傷廉」有何人為例？  P593",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)閔子騫",
                "2)范仲淹",
                "3)公西華"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "可以與，可以無與，與「傷惠」，有何人為例？  P593",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)冉有",
                "2)子貢",
                "3)子路"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "可以死，可以無死，死「傷勇」。 有何人為例？  P593",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)冉有",
                "2)子貢",
                "3)子路"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "逄蒙學射於「」。是指以下何者？P597",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 羿",
                "2)舜",
                "3)禹"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "夫尹公之他，「端人」也，是何意。P598",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)好人",
                "2)正人",
                "3)良人"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "衛使庾公之斯追「之」。以下何者正確  P599",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)子濯孺子",
                "2)孫林父",
                "3)尹公陀"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "西子「蒙」不潔，則人皆掩鼻而過之。以下何者正確  P601",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)蒙面",
                "2)汙穢",
                "3)容貌"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "天下之言性也，「則故」而已矣。以下何者正確  P604",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)已然之跡象",
                "2)未發生之事",
                "3)不知道的事"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "所惡於智者，為其「鑿」也。  P604",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)穿鑿",
                "2)造作",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "二十八宿是「」所會之處→   P605",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)太陽",
                "2)日月",
                "3)星辰"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "千歲之「日至」，可坐而致也。→指   P605",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)夏至",
                "2)冬至",
                "3)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "討厭那些小聰明的人他們專好違反「」→P605",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)自然",
                "2)道德",
                "3)天性"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "「」以為性本無仁義，仁義是後天所習 →P607",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)告子",
                "3)微子"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「」在其傳習錄中再三強調，人肯向道，父母、兄長皆讚譽之，何樂而不為。為何人所著:  P609",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)王陽明",
                "2)孔穎達",
                "3)孔子"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "人之所以異於禽於獸者，幾希！庶╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，非行仁義也",
            "answer": "民去之君子存之舜明於庶物察於人倫由仁義行"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "我 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴我不敢廢。",
            "answer": "不忍以夫子之道反害夫子雖然今日之事君事也"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "天之高╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴",
            "answer": "也星辰之遠也苟求其故千歲之日至可坐而致也"
        }
    ]
}